**田口淳之介**（），出身於日本[神奈川縣](../Page/神奈川縣.md "wikilink")，前[傑尼斯事務所旗下藝人](../Page/傑尼斯事務所.md "wikilink")，曾隸屬於團體[KAT-TUN](../Page/KAT-TUN.md "wikilink")
。畢業於日本藝術高等學園。

2015年11月24日，田口於[日本電視台直播節目](../Page/日本電視台.md "wikilink")《Best Artist
2015》中，宣布「2016年春天自KAT-TUN退團，並4月1號離開[傑尼斯事務所](../Page/傑尼斯事務所.md "wikilink")」\[1\]。

2016年9月1日，宣布以個人身分單飛，設立個人官網及FanClub，並於11月發行新單曲《Hero》。

## 曾參與團體

  - [B.A.D.](../Page/B.A.D..md "wikilink")
  - J2000
  - **[KAT-TUN](../Page/KAT-TUN.md "wikilink")**

## 音樂作品

  - HERO（2016年11月2日）
  - Connect（2017年4月5日）
  - DIMENSIONS（2017年9月13日）

## 個人曲

  -
  - 誓心

  - （收錄於專輯「[cartoon KAT-TUN II
    You](../Page/cartoon_KAT-TUN_II_You.md "wikilink")」）

  - （收錄於單曲「[DON'T U EVER
    STOP](../Page/DON'T_U_EVER_STOP.md "wikilink")」的初回限定盤1）

  - WIND（收錄於專輯「[Break the Records -by you & for
    you-](../Page/Break_the_Records_-by_you_&_for_you-.md "wikilink")」）

  - Love Music（收錄於專輯「[NO MORE
    PAIИ](../Page/NO_MORE_PAIИ.md "wikilink")」）

  - GIRLS（NTT presented by Junnosuke Taguchi）（收錄於單曲「[CHANGE UR
    WORLD](../Page/CHANGE_UR_WORLD.md "wikilink")」的初回限定盤2）

  - FINALE（收錄於專輯「[CHAIN](../Page/CHAIN.md "wikilink")」）

  - FLASH (收錄於專輯「[FACE to face](../Page/FACE_to_face.md "wikilink")」)

  - WHENEVER I KISS YOU (收錄於專輯「come here 」)

## 參演作品

### 連續劇(單回限定)

  - 『[Happy\!](../Page/Happy!.md "wikilink")』（[TBS](../Page/TBS.md "wikilink")2006年4月7日）飾
    鳳圭一郎
    　（共演：[相武紗季](../Page/相武紗季.md "wikilink")、[宮迫博之](../Page/宮迫博之.md "wikilink")）
  - 『[Happy\!2～私、先輩のためにガンバリます。～](../Page/Happy!2～私、先輩のためにガンバリます。～.md "wikilink")』（TBS2006年12月26日）飾
    鳳圭一郎

### 連續劇

  - [搶錢大作戰](../Page/搶錢大作戰.md "wikilink")（お前の諭吉が泣いている）（2001年1月 -
    3月，朝日電視台）飾 土方春樹
  - [一起努力吧](../Page/一起努力吧.md "wikilink")（がんばっていきまっしょい）（2005年7月 -
    9月，全11話）飾
    中田三郎（由第4話～第11話最終話代替[內博貴飾演這個角色](../Page/內博貴.md "wikilink")）
  - [新娘和爸爸](../Page/新娘和爸爸.md "wikilink")（花嫁とパパ）（2007年4月10日，CX
    2007年春季日劇）飾 三浦誠二
  - [有閑俱樂部](../Page/有閑俱樂部.md "wikilink")（有閑倶楽部）（2007年10月16日，NTV
    2007年夏季日劇）飾 美童格蘭尼耶（美童グランマニエ）
  - [烏龍派出所](../Page/烏龍派出所#真人版.md "wikilink")（こちら葛飾区亀有公園前派出所）（TBS
    2009年，第3話）飾 荒木格之進
  - [養狗這件事](../Page/養狗這件事.md "wikilink")（犬を飼うということ〜スカイと我が家の180日〜）（TBS
    2011年春季日劇）飾 堀田克彦
  - [Legal high](../Page/Legal_high.md "wikilink") （リーガル・ハイ） ﹝富士電視台
    2012，4月-6月﹞ 飾 **加賀蘭丸**
  - [遲開的向日葵](../Page/遲開的向日葵.md "wikilink")（遅咲きのヒマワリ〜ボクの人生、リニューアル〜）（富士電視台，2012年10月-12月）飾　青山薰
  - [Legal high 2](../Page/Legal_high.md "wikilink") （リーガル・ハイ2） ﹝富士電視台
    2013，9月-12月﹞ 飾 **加賀蘭丸**
  - [今天不上班](../Page/今天不上班.md "wikilink") （きょうは会社休みます。） ﹝日本電視台
    2014，10月-12月﹞ 飾 大城壯

### 單元劇

  - [恐怖星期天](../Page/恐怖星期天.md "wikilink")（怖い日曜日）（1999年7月 -
    9月，日本電視台）（第6話出演）
  - [恐怖星期天〜2000〜](../Page/恐怖星期天〜2000〜.md "wikilink")（怖い日曜日〜2000〜）（2000年7月
    - 11月，日本電視台）（第2話出演）

### 電影

  - [模倣犯](../Page/模倣犯.md "wikilink") (2003年)

### 舞台劇

  - NO WORDS,NO TIME～從天而降的眼淚～
    （2013年1月18日－2月5日，東京グローブ座、2/8-2/12，森ノ宮ピロティホール）
  - フォレスト･ガンプ (2014/5/30-6/22，東京グローブ座、2014/6/25-6/29，森ノ宮ピロティホール）

### 綜藝

  - 王様のブランチ　ゲスト（2014年12月20日）

### 廣播

  - [KAT-TUNのがつーん](../Page/KAT-TUNのがつーん.md "wikilink")（田口淳之介、[中丸雄一](../Page/中丸雄一.md "wikilink")
    主持、[文化放送](../Page/文化放送.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    日本播放時間：每週一 24:00～24:30\[2\]

### 演唱會

JUNNOSUKE TAGUCHI LIVE TOUR 2018「DIMENSIONS」
2018年1月24日 愛知Zepp Nagoya
2018年2月1 日 大阪Zepp Osaka Bayside
2018年2月2 日 福岡スカラエスパシオ
2018年2月8 日 東京Zepp Tokyo\[3\]
2018年3月3 日 台北 ATT SHOWBOX\[4\]
2018年3月4 日 香港 MusicZone E-Max(九龍灣國際展貿中心)


## 参考资料

## 個人官網

《JUNNOSUKE TAGUCHI official site》：http://junnosuke-t.com/

[Category:KAT-TUN](../Category/KAT-TUN.md "wikilink")
[Category:日本男歌手](../Category/日本男歌手.md "wikilink")
[Category:日本男演員](../Category/日本男演員.md "wikilink")
[Category:1985年出生](../Category/1985年出生.md "wikilink")
[Category:前傑尼斯事務所所屬藝人](../Category/前傑尼斯事務所所屬藝人.md "wikilink")
[Category:日本男性偶像](../Category/日本男性偶像.md "wikilink")
[Category:TVnavi日劇年度大賞新人獎](../Category/TVnavi日劇年度大賞新人獎.md "wikilink")
[Category:左撇子](../Category/左撇子.md "wikilink")

1.  [ＫＡＴ－ＴＵＮ田口淳之介が来春脱退　事務所も退社](http://www.nikkansports.com/entertainment/news/1570764.html)
    日刊スポーツ 2015年11月24日
2.
3.  [「想要做原本的自己」田口淳之介東京公演真情告白
    捐出周邊收入援助台灣地震](https://memeon-music.com/2018/02/15/junnosuke-livereport/)
4.  [田口淳之介台灣公演中文大告白
    日飯激動喊：「用日文說一次！」](https://memeon-music.com/2018/03/10/junnosuke-livereport-2/)